{
  "metadata": {
    "exam_type": "111",
    "exam_name": "警察人員考試",
    "level": "三等",
    "subject": "消防與災害防救法規(包括消防法及施行細則、災害防救法及施行細則、",
    "exam_time": "2 小時",
    "code": "50640"
  },
  "notes": [
    "※注意：禁止使用電子計算器。",
    "①不必抄題，作答時請將試題題號及答案依照順序寫在申論試卷上，於本試題上作答者，不予計分。",
    "②請以藍、黑色鋼筆或原子筆在申論試卷上作答。",
    "③本科目除專門名詞或數理公式外，應使用本國文字作答。",
    "①本測驗試題為單一選擇題，請選出一個正確或最適當的答案，複選作答者，該題不予計分。",
    "②共25題，每題2分，須用2B鉛筆在試卡上依題號清楚劃記，於本試題或申論試卷上作答者，不予計分。"
  ],
  "sections": [
    "甲、申論題",
    "乙、測驗題"
  ],
  "questions": [
    {
      "number": "一",
      "type": "essay",
      "stem": "依據公共危險物品及可燃性高壓氣體製造儲存處理場所設置標準暨安\n全管理辦法規定,有關室外儲槽場所其相鄰儲槽側板外壁間之距離,請\n詳述之。(25 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": "二",
      "type": "essay",
      "stem": "為提升消防機關火場指揮能力,強化火災搶救效率,發揮整體消防戰力,\n依據消防機關火場指揮及搶救作業要點規定,有關整備各式搶救資料、\n受理報案及出動派遣之要領,請詳述之。(25 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": 1,
      "type": "choice",
      "stem": "依爆竹煙火管理條例第 10 條規定,一般爆竹煙火之型式認可,下列那些情形,得予廢止:1未 依規定附加認可標示或附加方式不合規定,經限期改善,屆期未改善 2無正當理由拒絕抽樣檢 驗 3消費者依照安全方式使用,仍造成傷亡或事故 4將認可標示轉讓或租借他人",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "123",
        "B": "1234",
        "C": "234",
        "D": "124"
      }
    },
    {
      "number": 2,
      "type": "choice",
      "stem": "依據災害防救法之規定,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "中央災害防救委員會應儘速協調金融機構,就災區民眾所需重建或修繕資金,予以低利貸款",
        "B": "災區受災居民自政府或民間領取之各項救助金、慰問金或臨時工作津貼,免納所得稅",
        "C": "勞工保險被保險人因天然災害致傷病者,得請領傷病給付,其所需經費,由地方政府支應",
        "D": "災區低收入戶未申請政府優惠融資或其他補助,經金融機構核放創業融資貸款者,得由衛生福 利部對承辦該貸款之金融機構補貼利息,其貸款金額不得超過新臺幣150萬元"
      }
    },
    {
      "number": 3,
      "type": "choice",
      "stem": "依消防機關火場指揮及搶救作業要點說明相關名詞,下列何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "車輛部署:以「車組作戰」及「雙邊部署」為原則,3樓以上建築物火場正面空間,應留給攻 擊車使用",
        "B": "水源運用:以接近火場之水源為優先使用目標,但避免「水源共撞」,另充分利用大樓採水口、 專用蓄水池等水源",
        "C": "周界防護:對有延燒可能之附近建築物,部署水線進行防護",
        "D": "侷限火勢:無法立即撲滅火勢,先將火勢侷限,防止火勢擴大"
      }
    },
    {
      "number": 4,
      "type": "choice",
      "stem": "依緊急醫療救護法施行細則第2條用詞定義,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "緊急傷病:指具有急性及嚴重性症狀,如未即時給予醫療救護處理,導致個人健康、身體功能 嚴重傷害或身體器官機能嚴重異常之傷病",
        "B": "緊急傷病患:指緊急傷病之患者。但不包括醫院已收治住院者",
        "C": "大量傷病患:指單一事故、災害發生之傷病患人數達10人以上,或預判可能達10人以上者",
        "D": "重大傷病患:指傷害或疾病狀況具生命威脅之危險,需專業醫療團隊予以立即處置者"
      }
    },
    {
      "number": 5,
      "type": "choice",
      "stem": "依據緊急醫療救護法第 26 條規定,救護技術員施行緊急救護,以下列何地點為限:1緊急傷病 或大量傷病患之現場 2送醫或轉診途中 3抵達送醫目的醫療機構而醫護人員尚未處置前 4醫院急診室",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "1234",
        "B": "134",
        "C": "234",
        "D": "123"
      }
    },
    {
      "number": 6,
      "type": "choice",
      "stem": "依公共危險物品及可燃性高壓氣體製造儲存處理場所設置標準暨安全管理辦法第 33 條所述:室 內儲槽場所之位置、構造及設備應符合之規定,下列敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "應設置於一層建築物之儲槽專用室",
        "B": "儲槽閥可為塑膠或具有同等以上性能之材質,且不得有洩漏之情形",
        "C": "儲槽專用室之屋頂應以不燃材料建造,得設置天花板",
        "D": "儲槽專用室出入口應設置10公分以上之門檻,或設置具有同等以上效能之防止流出措施"
      }
    },
    {
      "number": 7,
      "type": "choice",
      "stem": "依據災害防救法之規定,違反第 31 條第 1 項第 4 款規定「徵調相關專門職業、技術人員及所徵 用物資之操作人員協助救災」所為之處分者,應處多少新臺幣之罰鍰?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "1萬5千元以上10萬元以下",
        "B": "3萬元以上15萬元以下",
        "C": "5萬元以上 25萬元以下",
        "D": "10萬元以上50萬元以下"
      }
    },
    {
      "number": 8,
      "type": "choice",
      "stem": "依據公共危險物品及可燃性高壓氣體製造儲存處理場所設置標準暨安全管理辦法第 73 條規定, 液化石油氣販賣場所儲放液化石油氣,總儲氣量不得超過128公斤,超過部分得設容器保管室儲 放之。有關容器保管室之規定,下列敘述何者正確?1總儲氣量以 1000 公斤為限 2為販賣場 所專用 3應設於販賣場所之地下層 4出入口應設置30分鐘以上防火時效之防火門",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "1234",
        "B": "124",
        "C": "234",
        "D": "134"
      }
    },
    {
      "number": 9,
      "type": "choice",
      "stem": "依據災害防救法第 27 條之規定,為實施災害應變措施,各級政府應依權責實施之事項,下列敘 述何者正確?1警戒區域劃設、交通管制、秩序維持及犯罪防治 2協助相驗、處理罹難者屍體、 遺物 3捐贈物資、款項之分配與管理及救助金之發放 4漂流物、沈沒物及其他救出物品之保 管、處理",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "134",
        "B": "124",
        "C": "234",
        "D": "1234"
      }
    },
    {
      "number": 10,
      "type": "choice",
      "stem": "依據災害防救法及施行細則規定,下列敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "災害發生或有發生之虞時,為處理災害防救事宜或配合各級災害應變中心執行災害應變措施, 災害防救業務計畫及地區災害防救計畫指定之機關、單位或公用事業,應設緊急應變小組,執 行各項應變措施",
        "B": "直轄市、縣(市)災害防救會報執行單位,擬訂地區災害防救計畫,經各該災害防救會報核定 後實施,並報中央災害防救委員會備查",
        "C": "公共事業每 5年應依災害防救基本計畫、相關減災、整備、災害應變、災後復原重建等,進行 勘查、評估,檢討災害防救業務計畫;必要時得隨時辦理之",
        "D": "各級政府應依規定,充實災害應變中心固定運作處所有關資訊、通信等災害防救器材、設備, 隨時保持堪用狀態,並每半年至少實施功能測試1次,每年至少舉辦演練1次,並得隨時為之"
      }
    },
    {
      "number": 11,
      "type": "choice",
      "stem": "依據消防法第 11條規定,那些埸所使用的地毯、窗簾、布幕、展示用廣告板等應附有防焰標示? 1地面樓層達 11層以上建築物 2地下建築物 3視聽歌唱(KTV)場所 4觀光旅館、飯店",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "1234",
        "B": "12",
        "C": "234",
        "D": "13"
      }
    },
    {
      "number": 12,
      "type": "choice",
      "stem": "依據消防法第 27 條之 1 規定,中央主管機關為調查消防及義勇消防人員因災害搶救致發生死亡 或重傷事故之原因,應聘請那些單位人員組成災害事故調查會?1民意代表 2相關機關(構)、 團體代表 3學者專家 4基層消防團體代表",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "12",
        "B": "123",
        "C": "234",
        "D": "1234"
      }
    },
    {
      "number": 13,
      "type": "choice",
      "stem": "依據消防法第 21條之1規定,消防指揮人員搶救工廠火災時,工廠之管理權人應辦理協助事項, 下列敘述何者正確?1提供廠區化學品種類、數量、位置平面配置圖 2搶救必要資訊 3指派 專人至現場協助救災 4未提供上述資訊內容或虛偽不實者,可處管理權人 3 萬元以上 15 萬元 以下罰鍰",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "12",
        "B": "123",
        "C": "234",
        "D": "1234"
      }
    },
    {
      "number": 14,
      "type": "choice",
      "stem": "依據公共危險物品及可燃性高壓氣體製造儲存處理場所設置標準暨安全管理辦法規定,有關液化 石油氣販賣場所之經營者不得供氣給容器串接使用場所之情形,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "未設置手動報警設備",
        "B": "使用容器未直立放置",
        "C": "無嚴禁煙火標示",
        "D": "使用容器未有防止傾倒之固定措施"
      }
    },
    {
      "number": 15,
      "type": "choice",
      "stem": "依據公共危險物品及可燃性高壓氣體製造儲存處理場所設置標準暨安全管理辦法規定,室內儲槽 設於地面一層建築物,幫浦設備位於儲槽專用室所在建築物以外之幫浦室,有關幫浦室之敘述下 列何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "屋頂以不燃材料建造,並以輕質金屬板或其他輕質不燃材料覆蓋",
        "B": "牆壁、樑、柱及地板應以不燃材料建造",
        "C": "窗戶裝有玻璃時應為鑲嵌鐵絲網玻璃",
        "D": "出入口應設置60分鐘以上防火時效之防火門窗"
      }
    },
    {
      "number": 16,
      "type": "choice",
      "stem": "依據公共危險物品及可燃性高壓氣體製造儲存處理場所設置標準暨安全管理辦法規定,第一種販 賣場所內設六類物品調配室者,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "出入口應設置1小時以上防火時效之防火門",
        "B": "樓地板面積在6平方公尺以上,10平方公尺以下",
        "C": "地板設置適當傾斜度及集液設施",
        "D": "設置將可燃性粉塵有效排至室外距地面2公尺高處之設備"
      }
    },
    {
      "number": 17,
      "type": "choice",
      "stem": "依據消防機關火場指揮及搶救作業要點規定,有關整備各式搶救資料,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "每日勤務分配表",
        "B": "搶救不易對象搶救部署計畫圖",
        "C": "轄內重機械場所清冊",
        "D": "甲、乙種搶救圖"
      }
    },
    {
      "number": 18,
      "type": "choice",
      "stem": "依據爆竹煙火管理條例規定,製造爆竹煙火須向直轄市、縣(市)主管機關申請許可,有關應檢 附文件,下列敘述何者錯誤?1公司或商業登記證明文件 2使用執照 3消防防災計畫 4公 共意外責任保險證明文件 5保安監督人遴派提報表 6工廠登記證明文件",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "14",
        "B": "26",
        "C": "35",
        "D": "56"
      }
    },
    {
      "number": 19,
      "type": "choice",
      "stem": "依據消防機關火場指揮及搶救作業要點規定,有關水源幕僚的任務,下列敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "指揮命令傳遞",
        "B": "掌握火場發展狀況",
        "C": "救災戰力裝備之後勤補給",
        "D": "蒐集延燒範圍"
      }
    },
    {
      "number": 20,
      "type": "choice",
      "stem": "依據緊急醫療救護法規定,有關救護車裝備及標識,下列敘述何者正確?1裝設警鳴器 2車廂 內外裝設監視錄影器 3紅藍色閃光燈 4車身為白色 5兩側漆綠色十字",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "124",
        "B": "135",
        "C": "234",
        "D": "245"
      }
    },
    {
      "number": 21,
      "type": "choice",
      "stem": "依據災害防救法規定,災害應變中心成立後,指揮官以各級政府名義於災害應變範圍內實施之事項, 下列敘述何者正確?1危險物品設施及設備之應變處理 2協助相驗、處理罹難者屍體、遺物 3指 定水域、空域高度,限制船舶或航空器通行 4徵用民間搜救犬、救災機具、車輛、土地 5鐵路、 道路、橋樑、大眾運輸等公共設施之搶修 6優先使用傳播媒體蒐集災情與緊急應變相關資訊",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "135",
        "B": "256",
        "C": "346",
        "D": "456"
      }
    },
    {
      "number": 22,
      "type": "choice",
      "stem": "依據爆竹煙火管理條例規定,有關中央主管機關之權責項目,下列敘述何者錯誤?1辦理爆竹煙 火監督人講習、訓練 2爆竹煙火製造之許可、變更、撤銷或廢止 3輸入一般爆竹煙火之封存 4達中央主管機關公告數量之氯酸鉀或過氯酸鉀之販賣許可 5爆竹煙火製造場所之安全管理",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "123",
        "B": "235",
        "C": "124",
        "D": "345"
      }
    },
    {
      "number": 23,
      "type": "choice",
      "stem": "依據災害防救法規定,為有效執行緊急應變措施,各級政府應依權責實施的整備,可包括下列那 些事項?1弱勢族群災害防救援助必要事項 2災害防救之訓練、演習 3災害監測、預報之強 化 4治山、防洪及其他國土保全 5災害防救物資之儲備及檢查 6災害防救教育、訓練及觀 念宣導",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "134",
        "B": "235",
        "C": "346",
        "D": "456"
      }
    },
    {
      "number": 24,
      "type": "choice",
      "stem": "依據消防法規定,有關義勇消防組織,下列敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "內政部消防署得編組義勇消防組織,協助消防、緊急救護工作",
        "B": "義勇消防編組人員接受訓練時,得依實際需要供給膳宿",
        "C": "義勇消防編組人員參加服勤期間,得比照志願役應召集服勤另發給津貼",
        "D": "義勇消防編組人員接受訓練所屬公司應給予補休"
      }
    },
    {
      "number": 25,
      "type": "choice",
      "stem": "依據消防法及相關明火表演安全管理辦法規定,有關明火表演時所訂定之安全防護措施計畫應包 含內容,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "容留人數之管制措施及其他強化安全防護作為",
        "B": "防災中心服勤人員訓練合格證書影本及聯絡資料",
        "C": "表演區域立面及平面、表演位置、表演動線",
        "D": "位於所有出入口之引導人員"
      }
    }
  ],
  "year": 111,
  "category": "消防警察",
  "subject": "消防與災害防救法規(包括消防法及施行細則、災害防救法及施行細則、爆竹煙火管理條例及施行細則、公共危險物品及可燃性高壓氣體設置標準暨安全管理辦法、緊急救護辦法、緊",
  "source_pdf": "考古題庫\\消防警察\\111年\\消防與災害防救法規(包括消防法及施行細則、災害防救法及施行細則、爆竹煙火管理條例及施行細則、公共危險物品及可燃性高壓氣體設置標準暨安全管理辦法、緊急救護辦法、緊\\試題.pdf",
  "file_type": "試題"
}